<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>EmilyRu</title>
    <link href="https://Emilyru0411.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://Emilyru0411.github.io" />
    <updated>2019-05-14T23:20:38+08:00</updated>
    <author>
        <name>Emily Chou</name>
    </author>
    <id>https://Emilyru0411.github.io</id>

    <entry>
        <title>挑戰手作烏龍麵 ft.滴妹 阿翰</title>
        <author>
            <name>Emily Chou</name>
        </author>
        <link href="https://Emilyru0411.github.io/tiao-zhan-shou-zuo-wu-long-mian-ft.html"/>
        <id>https://Emilyru0411.github.io/tiao-zhan-shou-zuo-wu-long-mian-ft.html</id>

        <updated>2019-05-14T23:19:56+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/8/Di-Ai-A-Han-He-Zhao.jpg" alt="" />
                    「我最在乎的不是你是否曾經失敗，而是你是否甘於失敗。My&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/8/Di-Ai-A-Han-He-Zhao.jpg" alt="" />
                <div class="maxim-tw">「我最在乎的不是你是否曾經失敗，而是你是否甘於失敗。</div>
<div class="maxim-en">My great concern is not whether you have failed,but whether you are content with your failure.」     — 美國第十六任總統 Abraham Lincoln</div>
<div class="maxim-en"> </div>
<div class="maxim-en">
<figure class="post__video"><iframe width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/1K6TimYliu4" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></figure>
<p>1️⃣ 提案目標：前兩次與YouTuber的合作效益讓高層們欲罷不能，所以還是盼來了第三支影片，這次的目標希望focus在丸亀最關鍵的角色—烏龍麵，藉由影片宣傳讓大家知道製作好吃的烏龍麵我們可是執著了多少功夫😤</p>
<p>2️⃣ 主題：挑戰手作烏龍麵<br>選用這個主題的靈感主要來自我們每年都會舉辦的「小小手作烏龍麵教室」，該活動是專門給小朋友參加的職人體驗，活動中會從烏龍麵的材料、小麥粉過篩、揉麵團、擀麵皮等步驟都詳細介紹並實際操作，很多參與的家長在旁觀後表示驚嘆，了解到原來高品質的烏龍麵做工需如此複雜，因此決定仿效手作教室的精神作為影片主軸，讓更多人能知道丸亀對餐點品質的執著與認真。</p>
<p>3️⃣ 主角：滴妹 X 阿翰 (澟月)<br>這次的合作會有較多與久田先生的互動，因此想選擇女YouTuber讓畫面可更加協調，經過挑選後很興奮可以邀請到全堂女神 — 滴妹<br><img class="post__image" src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/8/Di-Mei.jpg" alt="" width="960" height="540"><br>🔸滴妹，</p>
<p> </p>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>全餐大挑戰 ft.Joeman 阿滴</title>
        <author>
            <name>Emily Chou</name>
        </author>
        <link href="https://Emilyru0411.github.io/quan-can-da-tiao-zhan-ftjoeman.html"/>
        <id>https://Emilyru0411.github.io/quan-can-da-tiao-zhan-ftjoeman.html</id>

        <updated>2019-05-14T15:23:09+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/6/He-Zhao.jpg" alt="" />
                    「構想被利用才有價值。&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/6/He-Zhao.jpg" alt="" />
                <p>「構想被利用才有價值。</p>
<div class="maxim-en">The value of an idea lies in the using of it.」<span style="font-size: inherit;"> <br>                                — 美國知名科學家、發明家、企業家  Thomas Edison</span></div>
<div class="maxim-en">
<figure class="post__video"><iframe width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/0xexSuj1s3g" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></figure>
</div>
<p>1️⃣ 提案目標：提升各項餐點的銷售額，以及推廣88節舉辦的滿額贈帆布袋活動。<br>在決定印製帆布提袋前，我們先在粉專發佈了投票活動與粉絲互動，希望讓粉絲們有參與決策的fu❤️，再加上影片中的置入，活動期間每天都早早就兌換完畢呢！</p>
<p>2️⃣ 主題：丸亀製麵全品項大挑戰<br>此次影片的主題是根據提案目標所制定，希望藉由KOL發自內心的詮釋能將丸亀每項餐點的特色闡述給觀看者參考，同時希望藉由「全品項」挑戰的噱頭提高收視率。<br><br>3️⃣ 主角：Joeman X 阿滴<br>第一篇YouTuber有詳細介紹過<a href="https://emilyru0411.github.io/wan-gui-yi-ri-dian-chang-te-ji-ftjoeman.html">Joeman</a>，所以這邊就不多做介紹了，這次應高層們的強烈「建議」🤦🏻‍♀️，我們再次與九妹合作開拍續集 ～ ( 說實話本身比較希望可嘗試不一樣的風格類型，原本想試試像<a href="https://www.youtube.com/watch?v=kcy7Wy05kZI">YouTuber異鄉人與Timberland</a>合作的音樂廣告，運用令人洗腦的歌曲並置入產品內容，這種無形中被業配的操作我一直都很想嘗試，但只好讓我們一同待天時地利人和的那一天出現吧🙏🏻<br>But，有個讓人振奮的消息！<br>那就是這次大老們擴編了預算，因此讓我們掌聲歡迎 知識型 YouTuber — 阿滴<br><img class="post__image" src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/6/A-Di.jpg" alt="" width="573" height="342"><br>🔸阿滴，知識型YouTuber，至2015年發布第一支影片後至今仍保有極正面的形象，且於2017年成為台灣第6個百萬頻道的YouTuber，頻道影片大多以英文教學為主，但也不時發佈生活類型的影片與小滴們分享日常，而我自己本身其實也是小滴們之一，想當初大學考多益時也是受阿滴英文頻道不少的幫助XD</p>
<p>4️⃣ 企劃成效：跟之前一樣我分析了影片上片後一星期內的營業額差異，比對去年度同期各門市的營業額，再扣除節假日、門市數量、特殊狀況的差異，此次門市營業額漲了6.8％的營業額，與第一次合作相比營業額漲幅略少，但這一波企劃的效益比上一次持久，一路影響到88節滿額贈活動結束，大約維持了將近兩星期。<br>同時，我也比對了以往舉辦滿額贈活動的狀況，即使此次滿額贈的金額及贈品發放的數量都比以往多了將近20％，但全台門市卻都比以往更早兌換完畢。<br>粉專的部分反應也很好，跟上次一樣有搭配粉專抽獎，同樣採按讚+分享+留言「@🙈@🙊 我想把Joeman / 阿滴袋回家」，特別設計出參加抽獎可以在88節滿額贈活動前免費把提袋帶回家，以利增加帆布提袋對於粉絲的吸引力。</p>
<p>5️⃣ 後續迴響：經過不眠不休的瀏覽影片下方留言，並無出現什麼的負評，大部分留言都驚訝原來阿滴比Joeman能吃🤣，也發現有不少人提出為何不找大胃王千千合作的疑問，這部分其實在決定好主題後，我第一個想到的人選也是千千，但考量到此次拍攝並不著重在「吃完餐點」，而是希望focus在「享受餐點」的過程，另外千千的頻道以大食系列居多，因此考量到相比之下邀請阿滴加入會更有驚喜點，結果不出所料，令粉絲們很驚訝原來棉褲boy這麼能吃🙌，也意外發現Joeman與阿滴搭當起來能這麼合拍。 </p>
<p>🥦 上一篇才剛欣慰公司高層終於勇敢走出舒適圈，這一篇卻有點開始擔心他們會因此上癮，這猶如新手爸媽上一秒對於孩子第一次接觸手機的反應，感到可愛與好笑；下一秒卻對這一滑會不會開啟無限滑手機的未來，感到擔憂與害怕。<br>前兩次的YouTuber合作企劃成效都很不錯，希望嚐到這樣的甜頭是能刺激公司對於往後能改變與創新，不希望反而造成公司上癮進而把希望與預算都賭在這裡，<br>畢竟沒有天天在過年的道理啊！還是該多方嘗試找到最適合的組合才是上上策啊！</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>FUN蝦趣</title>
        <author>
            <name>Emily Chou</name>
        </author>
        <link href="https://Emilyru0411.github.io/fun.html"/>
        <id>https://Emilyru0411.github.io/fun.html</id>

        <updated>2019-05-14T21:57:16+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/7/Zha-Xia-2.jpg" alt="" />
                    「創新是把這些元素拆解後，再以新的組合方式重新組裝的過程。Innovation&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/7/Zha-Xia-2.jpg" alt="" />
                「創新是把這些元素拆解後，再以新的組合方式重新組裝的過程。
<div class="maxim-en">Innovation is a process of taking apart and reassembling these elements in new combinations. 」                          — 美國作家  Andrew Hargadon</div>
<div class="maxim-en"> </div>
<div class="maxim-en">從小就很喜歡看電影，也想像過能成為導演，想不到當上行銷後能一圓兒時夢想，而且不僅擔任導演還一次身兼編劇、剪輯的工作，還真是一次滿足三種願望呢😭<br><br></div>
<div class="maxim-en"><iframe width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/Zw5l23_CctE" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<div class="maxim-en">
<p>1️⃣ 提案目標：由於門市庫存的蝦子過剩，為保持食材的新鮮與不浪費，上頭指示我們策劃降價的宣傳活動以利提高銷售，同時還須兼顧零預算的窘境(小的苦，小的好想說🤥</p>
<p>2️⃣ 宣傳方式：由於此次企劃毫無預算可言，只好利用手邊有的資源進行宣傳，除了聯繫百貨端試著蹭出各式各樣的曝光外，自家粉專的曝光當然不能平淡無奇，決定拍攝40秒內的洗腦短片，將「蝦」貫徹整支影片提高洗腦的效果。 </p>
<p>3️⃣ 影片內容：影片重點想露出無限多的炸蝦，從開頭到結尾都讓觀看一看就知道這是一部關於「蝦」的影片，前半部將炸蝦比喻為高貴的玫瑰花，讓演員緩慢的深情的欣賞炸蝦，隨著音樂跳tone的轉場帶入與「蝦」發音雷同的歌曲「shots」，耳熟能詳的歌曲搭配與節拍契合的舞步，最後狠咬一口後曝光簡單明瞭的活動資訊，整體影片採無俚頭的搞笑風格搭配洗腦歌曲。</p>
<p>4️⃣ 企劃成效：活動為期一周替門市的炸蝦銷售量平均提升約22％，也幾乎把庫存的蝦子銷售完畢，但由於是特價銷售所以扣除成本後，再比照去年同期營業額僅提升1.3％左右。而粉絲專業的反應出乎意料的好，以往未投放廣告的狀況下影片貼文的觸擊人數大約4K左右，而這次觸擊人數居然高達15.4K👇🏻，還得到許多粉絲的留言回饋，看到數據及留言我這一日導演X編劇X剪輯的辛苦也覺得很值得。<br><img class="post__image" src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/7/Fen-Zhuan.jpg" alt="" width="495" height="616"></p>
<p>🥦 經營品牌粉專快一年了，對於社群大致有了初步的理解，我所認為的社群像極了調味料，有時，照食譜加卻總覺得少了點什麼；有時，照心情加卻讓我們蹦出了新滋味。<br>每個人的口味都不同，想滿足所有人是不太實際的，而我想行銷人的工作就在於如何運用極少的調味料，調出能滿足不同人所愛的料理，試著拋開食譜將調味料重新組合、衝撞吧！</p>
<p> </p>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>一日店長        ft. Joeman</title>
        <author>
            <name>Emily Chou</name>
        </author>
        <link href="https://Emilyru0411.github.io/wan-gui-yi-ri-dian-chang-te-ji-ftjoeman.html"/>
        <id>https://Emilyru0411.github.io/wan-gui-yi-ri-dian-chang-te-ji-ftjoeman.html</id>

        <updated>2019-05-14T15:07:38+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/5/He-Zhao.jpg" alt="" />
                    「我無法理解人們為什麼懼怕新的觀念，我反而懼怕舊的思維。&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/5/He-Zhao.jpg" alt="" />
                <p>「我無法理解人們為什麼懼怕新的觀念，我反而懼怕舊的思維。</p>
<div class="maxim-en">I can’t understand why people are frightened of new ideas.<br>I’m frightened of the old ones.」  — 美國先鋒派 古典音樂作曲家  John Cage</div>
<figure class="post__video"><iframe width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/HIjCZL8BiAo" allowfullscreen="allowfullscreen" ></iframe></figure>
<p>1️⃣ 提案目標：隨著「網紅職業」的崛起，如何妥善運用這項新資源輔助品牌提升，成為了行銷人的新課題。俗話說：「水能載舟，亦能覆舟」，運用得當讓你上天堂，濫用依賴讓你爬不出地獄阿！眾生們！<br>在經過小的這幾個月的觀察跟評估後，訪談了各地區域主管及環台巡視並與各門市店長取經，再加上粉絲專頁後台數據分析，大致可將丸亀主要消費族群區區分為以下兩種：<br>✔️ 25-35歲的上班族群，其中又以女性居多，消費時間大多集中在晚間6-7點。<br>✔️ 18-23歲的學生們，經訪談門市店長可得知大多數是為了來百貨看電影的大學生，由於丸亀主打出餐快速因而成為看電影前的正餐首選，而此種類型的消費時間就較不一致。💬這邊補充一下我覺得比較可惜是目前公司還沒有較準確的數據可以印證上述的分類，僅能依靠各門市區經理及店長的經驗談，目前小的我也正持續努力說服高層們擁有統計數據將會是多麼重要的一件事，期望未來公司可在數據統計分析這部分擴編些許成本，貸給行銷部一個挑高的眼界(眺望</p>
<p>2️⃣ 主題：丸亀製麵一日店長<br>過去丸亀的行銷宣傳大多著重在平面媒體上，泛指報紙、車體廣告、店內廣告文宣等，在宣傳效果上有限，也比較無法直接觸及到上述的兩大客群，這次挑戰採用視覺、聽覺雙面觸擊的影音宣傳方式，為品牌帶來活潑、新穎的形象外，希望可喚起第二大客群 — 大學生們映像中丸亀的美味與便利，再利用YouTuber擁有不同類型粉絲的優勢，期望能因此收編新的消費族群。</p>
<p>3️⃣ 主角：確認Campaign的目的後，接下來要挑選適合的人選，為此我根據此次合作目的、主要客群及品牌形象，列出以下挑選YouTuber的條件：<br>✔️ 訂閱族群年齡主要分布於在18-25歲這區間的YouTuber。<br>由於此次提案的重點目的在於吸引大學生們，所以在挑選人選上希望該頻道可為現今學生們的共同話題之一。為此我研究了Dcard、PTT等各大社群的討論版，仔細查看這些榜上有名的YouTuber近三個月的影片風格與粉絲留言，並針對蒐集的資料統整這些YouTuber的優點與缺點。<br>✔️ 頻道類型不特別設限，別與美食類差距太遠即可。<br>這項條件是因為畢竟提案預算有限，如人選只focus在美食類型的YouTuber，不僅價格高人選也少，合作影片也比較難在YouTuber本身的頻道中顯得獨特，因此如將人選鎖定逐漸轉型生活或美食類的YouTuber，並以雙方有利的提案與對方洽談，有望可降低酬勞。<br>✔️ 形象需有6成的正面評價。<br>身為日商，在形象上公司高層是非常重視的，無法只單看訂閱人數而採用，當然在網路上，完全無負面評論又要符合上述兩條件的YouTuber幾乎沒有，所以主要針對近期半年內形象有6-7成好評，且過去沒有出現大篇幅負面新聞者為優先考量。</p>
<p>經過層層塞選後，讓我們很榮幸的請出知名YouTuber — Joeman<br><img class="post__image" src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/5/JOEMAN.jpg" alt="" width="960" height="540">🔸Joeman，曾為台灣職業電競賽評人及遊戲實況主，2010年從直播平台轉戰YouTube頻道，以電玩實況及電競產品開箱為主，直到2016年頻道逐漸朝多元化經營，改以分享美食、日常用品、飛機艙等體驗的生活化影片為主，隨著多元化的轉變訂閱人數逐漸上升至60幾萬，Joeman利用自身的好口才分享偏日常生活的事物開箱影片，網友評價他「流利表達且客觀清楚的分享」、「不刻意浮誇的表達更能吸引人去關注產品」，本人也在蒐集資料時因為Joeman簡短而有力的介紹<a href="https://www.youtube.com/watch?v=o_NujHwIkW4&amp;t=50s">飛機艙等</a>的影片而被圈粉的XD。<br>💬這邊補充一下，除了看中他本身的良好的表達能力外，也察覺正在轉型的Joeman目前較少有與食品餐飲廠商合作的影片，大多都還是偏3C產品類的，因此決定運用丸亀的知名度與Joeman洽談此項企劃，挑戰拍出Joeman還未拍攝過的一日店長企劃，這樣的提議果真引起了Joeman的興趣還因此洽談出雙方都滿意的酬勞價格。</p>
<p>4️⃣ 腳本方向：希望藉由影片的呈現可帶出以下三個重點，<br>✔️ 對於食材的堅持：這部分希望藉由執行副總久田先生的解說，詳細帶出丸亀對於餐點嚴格的把關，傳達出無論如何都希望能給消費者美味餐點的精神。<br>✔️ 特別的點餐方式：丸亀採一條龍的點餐方式並使用半開放式的廚房，使消費者可輕鬆的查看餐點製作的過程，且採用現點現做的方式讓消費者可以吃得安心，因此希望影片能展現出丸亀在這部分別具巧思的設計。<br>✔️ 當季及人氣餐點的特寫：餐點的好壞是品牌成敗的重點之一啊，因此這部分希望影片1/3以上的時間可搭配Joeman的口碑評價，具體介紹各項人氣餐點與當季新品的特色與口感，讓觀看影片的人能邊看邊分泌唾液。</p>
<p>5️⃣ 企劃成效：上片後觀看次數隨著每小時不停飆升外，影片下方留言還有許多曾經來過丸亀的網友們給予的大力推薦，以及許多沒聽過我們的網友表示想到門市嚐鮮，影片上片後隔天更是直接榮登YouTube的發燒榜第4名！<br><img class="post__image" src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/5/Fa-Shao-4-Ming.jpg" alt="" width="316" height="315"><br>※此截圖出自於Joeman的Instagram貼文<br>網路上引起的好評令台灣及日本的高層都十分滿意，因為不僅成功刺激了春季新品的銷售數字，還因此提升了丸亀在網路上的知名度。<br>而各地門市端的效益我對照了去年營業額，並將例假日數量、節慶數量、門市數量及其他特殊因素列入分析，再將此次提案的成本與原先的固定成本共同計算，此次企劃與去年同期的營業額相比總體提升了7.7％的營業額，打破了以往行銷活動所無法達成的成績！(說到這小的我還不免有點小驕傲了嘿嘿XD<br><br>6️⃣ 後續迴響：讓我最意外的是居然不小心捧紅了執行副總 久田先生，最初邀請久田先生參與影片拍攝的出發點，是希望藉由久田先生詳細的講解可演示出日本職人對於每一份餐點的堅持，讓觀看者雖然身在台灣卻可感受到由日本老師傅手把手傳承下來的好手藝，但沒想到久田先生的形象會如此深受網友們的喜愛，在網友的簇擁下可是圈粉了不少人，還搖身一變成為丸亀的最新代言人🤣</p>
<p>🥦為公司開拓了一個新類型的提案，開心之餘也稍微整理了自身對於這類型的行銷手法使用心得，跟大家分享一下 👇🏻</p>
<table style="width: 666px;">
<tbody>
<tr>
<td class="align-center" style="width: 329px;">優點</td>
<td class="align-center" style="width: 336px;">缺點</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 329px;">
<p>⭕️ 透過KOL介紹消費者更願意買單：<br>比起商家喊破喉嚨的促銷，粉絲更相信KOL所給予的評價，因為絕大部分的粉絲認為KOL是站在消費者的角度做出評價的。<br>⭕️ 透過KOL廣大的粉絲，知名度能更快提升：<br>運用KOL長期累積出的影響力，能品牌的知名度提升外，像丸亀本身有不小知名度的品牌，還能喚起消費者原先的映像促使再次光顧的機會。</p>
<p> </p>
</td>
<td style="width: 336px;">
<p>❌屬於較高風險的行銷：<br>使用KOL行銷不外乎是想運用KOL的人氣來刺激購買，但這之中存在著兩種風險，一是KOL人氣下滑，一旦KOL因為某些突發狀況造成掉粉，是會直接的影響影片觀看，更會間接影響消費者對於品牌的映像；二是影片被搶鋒頭，有時候即使已做好事前的評估與努力，還是有可能在上片前後，被其他從天而降的時事搶了鋒頭，影響了觀看也就影響了散播的範圍。</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>簡單來說，我個人認為這類型的行銷手法能搭配得當將會是很好的助攻，但如果過於依賴著迷也可能會成為一場賭注，不過整體來說很有趣有新奇，希望未來能與其他YouTuber合作更不一樣的企劃，致力朝更有創意、更獨特的多方面行銷努力！</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>今天吃什麼?</title>
        <author>
            <name>Emily Chou</name>
        </author>
        <link href="https://Emilyru0411.github.io/20171215-jin-tian-chi-shi-mo.html"/>
        <id>https://Emilyru0411.github.io/20171215-jin-tian-chi-shi-mo.html</id>

        <updated>2019-05-14T21:59:08+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/2/Niu-Dan-POP-01.png" alt="" />
                    「行銷其實就是一齣戲，就像是在舞台上演出。Marketing&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/2/Niu-Dan-POP-01.png" alt="" />
                <div class="maxim-tw">「行銷其實就是一齣戲，就像是在舞台上演出。</div>
<div class="maxim-en">Marketing is really theater. It’s like staging a performance. 」<br>                                                                         — 美國企業家 John Sculley<i class="icon-quote-right"></i></div>
<p>1️⃣ 提案靈感：現在的我們常因為「選擇太多」而出現了選擇性障礙症候群，特徵是嘴上說著「我都可以」可是卻對任何選項都表達不滿意，想想身邊是不是常有朋友總是站在點餐板前猶豫不決，這時候麻煩孔鏘老師來一首林宥嘉的看見什麼吃什麼，鬥走(douzo</p>
<p><img class="post__image" src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/2/Lin-You-Jia.jpg" alt="" width="500" height="281"></p>
<p>2️⃣ 主題：今日吃什麼⁉️<br>因此為了讓看見什麼吃什麼的過程有趣點，將現下流行的扭蛋趣與「優惠」二字做結合，推出只要兩枚50元就能讓你飽餐一頓，還可以省下20-60元不等的餐費，<br>🔊 最重要的是  你不用做任何選擇！🔊<br>今天吃什麼全交由烏冬神決定，替你省錢又省事<img class="post__image" src="https://Emilyru0411.github.io/media/posts/2/Niu-Dan-POP-01.jpg" alt="" width="460" height="650"><br>※活動POP由美編同事設計</p>
<p>3️⃣ 宣傳方式：此活動為單店性質的活動只有在板橋大遠百店及新光三越天母店舉辦，因此除了活動門是擺上美美的POP外，我還選擇自製的簡易影片放置於<a href="https://www.facebook.com/MarukameTW/videos/1481129431942119/">粉專宣傳並教學</a> 👇🏻</p>
<figure class="post__video"><iframe width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/2eKkHMzK2wA" allowfullscreen="allowfullscreen" ></iframe><br>※影片剪輯和貼文宣傳由我操作</figure>
<p>4️⃣ 企劃成效：當時粉專的粉絲人數約2K左右，活動為期一週後此篇影片貼文的觸及率約3.5k，而門市銷售狀況如下表👇🏻</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td style="width: 122px;">店別</td>
<td style="width: 145px;">扭蛋券輸出張數</td>
<td style="width: 129px;">實際購買數量</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 122px;">板橋大遠百店</td>
<td style="width: 145px;">650張</td>
<td style="width: 129px;">368張</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 122px;">天母店</td>
<td style="width: 145px;">650張</td>
<td style="width: 129px;">312張</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>在屏除特殊因素下此次活動與去年同期營業額相比兩間門市皆上升約2.6％，門市則回饋有許多回頭客，而且發現客人反而比較不會集中在高峰餐期來兌換。</p>
<p>🥦 第一次的出擊成效個人覺得還算不錯，有達到成功製造話題並嘗試跳脫形象的目的，相比以往丸亀行銷活動總採保守進攻，多半以放宣傳單及刊登報紙為主，這次的小試水溫不僅同樣能達成提升業績的任務，還能幫丸亀畫上另一個面向，甚至吸引到以往我們所忽略的消費族群。不過缺點在於前置作業較複雜，在活動實施前需花費較多時間教育門市人員如何推銷，也需動用門市人員協助組裝的業務，因此對於本身營業額較高、客流量較高的門市可能不太適用。<br>要在一間過往習慣依賴傳統媒體行銷的公司，推行較具創意的行銷提案，說真的還蠻辛苦的🤦🏻‍♀️，畢竟身為菜鳥既沒有立場也沒有前人幫忙種樹，還須自己在大太陽下靠雙手努力耕耘，不過，身為行銷人也許就是這樣，腦中有再多的想法也還是要想辦法搬上舞台演出，才會顯得有價值。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
